$$\begin{align}
\left( \sum_{i=1}^{n} a_{i}c_{i}-\sum_{i=1}^{n}b_{i}d_{i} \right)^2+\left( \sum_{i=1}^{n}  a_{i}d_{i}+\sum_{i=1}^{n}b_{i}c_{i}\right)^2 \leq \sum_{i=1}^{n}(a_{i}^2+b_{i}^2) \cdot \sum_{i=1}^{n}(c_{i}^2+d_{i}^2) \\


\end{align}
$$

$$
\begin{align}
RHS-LHS&=\frac{1}{2}\sum_{i \leq n,j \leq n}(a_{i}d_{j}-a_{j}d_{i})^2+\frac{1}{2}\sum_{i \leq n,j \leq n}(b_{i}c_{j}-b_{j}c_{i})^2 \\
&+\frac{1}{2} \sum_{i \leq n,j \leq n}(a_{i}c_{j}-a_{j}c_{i})^2+\frac{1}{2}\sum_{i \leq n,j \leq n}(b_{i}d_{j}-b_{j}d_{i})^2\\
&+2\sum_{i \leq n,j \leq n}a_{i}b_{j}(c_{i}d_{j}-c_{j}d_{i}) \\
&\geq \sum_{i \leq n,j \leq n}|(a_{i}d_{j}-a_{j}d_{i})(b_{i}c_{j}-b_{j}c_{i})|+|(a_{i}c_{j}-a_{j}c_{i})(b_{i}d_{j}-b_{j}d_{i})| \\
&+2\sum_{i \leq n,j \leq n}a_{i}b_{j}(c_{i}d_{j}-c_{j}d_{i}) \\ \\
&\geq \sum_{i \leq n,j \leq n}|(a_{i}d_{j}-a_{j}d_{i})(b_{i}c_{j}-b_{j}c_{i})-(a_{i}c_{j}-a_{j}c_{i})(b_{i}d_{j}-b_{j}d_{i})| \\
&+2\sum_{i \leq n,j \leq n}a_{i}b_{j}(c_{i}d_{j}-c_{j}d_{i}) \\
&=\sum_{i \leq n,j \leq n}[|(a_{i}b_{j}-a_{j}b_{i})(c_{j}d_{i}-c_{i}d_{j})|+2a_{i}b_{j}(c_{i}d_{j}-c_{j}d_{i})]
\end{align}
$$
注意到和式中 $i,j$ 对称，因此我们总能把这个和式拆成 $(i,j),(j,i)$ 两组分别求和：

于是形式可以改写为：
$$\begin{align}

&\sum_{1\leq i\leq j\leq n}[|(a_{i}b_{j}-a_{j}b_{i})(c_{j}d_{i}-c_{i}d_{j})|+2a_{i}b_{j}(c_{i}d_{j}-c_{j}d_{i}) \\
&+|(a_{j}b_{i}-a_{i}b_{j})(c_{i}d_{j}-c_{j}d_{i})|+2a_{i}b_{j}(c_{i}d_{j}-c_{j}d_{i})]\\
&=2\sum_{1\leq i\leq j\leq n}|(a_{j}b_{i}-a_{i}b_{j})(c_{i}d_{j}-c_{j}d_{i})|+(a_{j}b_{i}-a_{i}b_{j})(c_{i}d_{j}-c_{j}d_{i}) \\
&\geq 0
\end{align}
$$
于是证毕。

对于求和的一些性质考虑：

对于和式的证明，一般先考虑数学归纳法，随后考虑保留最基本的代数结构，整体展开。
优先考虑个式的项数，对下表的组合形式进行考虑。

找到更微观的恒正结构（在这里就是（i，j）（j，i)一组构成的对称式形成的结构，这种思路是常见的，对称性总是需要优先考虑）

以及观察一些基本的代数结构，平方项，交叉项，通过那些组合构造不等式又能得到哪些新的组合。