- **求导的四则运算**

1. $\left(f(x)+g(x)\right)'=f'(x)+g'(x)$
2. $(f(x)g(x))'=f'(x)g(x)+f(x)g'(x)$
3. $\left( \frac{f(x)}{g(x)} \right)'= \frac{f'(x)g(x)-f(x)g'(x)}{g^2(x)}$

我们只证明后两者。

2.
$$
\begin{align}
(f(x_{0})g(x_{0}))'&=\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{f(x_{0}+\Delta x)g(x_{0}+\Delta x)-f(x_{0})g(x_{0})}{\Delta x} \\
&=\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{(f(x_{0}+\Delta x)-f(x_{0}))g(x_{0}+\Delta x)+f(x_{0})(g(x_{0}+\Delta x)-g(x_{0}))}{\Delta x} \\
&=\lim_{ \Delta x \to 0 }[f'(x_{0})g(x+\Delta x)+f(x_{0})g'(x_{0})]  \\
&=f'(x_{0})g(x_{0})+f(x_{0})g'(x_{0})
\end{align}
$$
考虑到 $x_{0}$ 的任意性，从而证毕。

3.
$$
\begin{align}
\left( \frac{f(x_{0})}{g(x_{0})} \right)'&=\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{\left( \frac{f(x_{0}+\Delta x)}{g(x_{0}+\Delta x)} \right)-\left( \frac{f(x_{0})}{g(x_{0})} \right)}{\Delta x} \\
&=\lim_{ \Delta x \to 0 }  \frac{f(x_{0}+\Delta x)g(x_{0})-f(x_{0})g(x_{0}+\Delta x)}{g(x_{0}+\Delta x)g(x_{0})\Delta x} \\
&=\lim_{ \Delta x \to 0 }  \frac{(f(x_{0}+\Delta x)-f(x_{0}))g(x_{0})-f(x_{0})(g(x_{0}+\Delta x)-g(x_{0}))}{g(x_{0}+\Delta x)g(x_{0})\Delta x} \\
&=\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{f'(x_{0})g(x_{0})-f(x_{0})g'(x_{0})}{g(x_{0}+\Delta x)g(x_{0})} \\
&=\frac{f'(x_{0})g(x_{0})-f(x_{0})g'(x_{0})}{g^2(x_{0})}
\end{align}
$$
同样的，考虑到 $x_{0}$ 的任意性即证明。


- **复合函数求导法则**

如果 $f：X \to Y,g:Y \to Z$ 在定义域内均可导，那么
$$
(f(g(x)))'=f'(g(x))g'(x)
$$
证明：

记 $y=f(g(x)),z=g(x)$，于是
$$\frac{dy}{dx}=\frac{dy}{dz}\cdot \frac{dz}{dx}=f'(g(x))g'(x)$$
我们来更进一步理解这个证明，记 $y_{0}=g(x_{0})$，$\Delta y=g(x_{0}+\Delta x)-g(x_{0})$，那么
$$\begin{align}

\frac{dy}{dz}&=\lim_{ \Delta y \to 0 } \frac{f(y_{0}+\Delta y)-f(y_{0})}{\Delta y}  \\
&=f'(y_{0})=f'(g(x_{0}))

\end{align}
$$
注意到，在这里，$\Delta y \to 0$ 就不再像最初规定的 $\Delta x \to 0$ 那样平滑了，它实际上是由 $g(x)$ 的连续性保证的。当然，在求极限时我们并不关心极限是怎样趋于无穷小的。

所以我们不妨这样表示：
$$
df(u)=f'(u)du
$$
这个表达式并不在意 $u$ 是否是自变量，事实上，假设 $u=g(x)$，那么
$$
df(u)=df(g(x))=f'(g(x))g'(x)dx=f'(g(x))dg(x)=f'(u)du
$$
这也被称为微分的一阶形式不变性，这种不变性对更高阶的微分不适用。


- **反函数求导法则**

若 $y=f(x)$ 连续可导，且反函数 $f^{-1}(y)=x$ 存在，那么 $(f^{-1} (y))'= \frac{1}{f'(x)}$，其中 $x$ 满足 $y=f(x)$.

证明：
$$
(f^{-1} (y))'= \frac{dx}{dy}=\frac{1}{\frac{dy}{dx}}=\frac{1}{f'(x)}
$$
我们再用定义复述一遍以供对照理解：
$$\begin{align}

(f^{-1} (y_{0}))'&=\lim_{ \Delta y \to 0 } \frac{f^{-1}(y_{0}+\Delta y)-f^{-1}(y_{0})}{\Delta y} \\
&\text{我们做一个替换，令}\,x_{0}=f^{-1}(y_{0}),\Delta y=f(x_{0}+\Delta x)-f(x_{0}) \\
&=\lim_{ \Delta x \to 0 } \frac{1}{\frac{f(x_{0}+\Delta x)-f(x_{0})}{\Delta x}} \\
&=\frac{1}{f'(x_{0})}

\end{align}
$$

事实上，我们用 $dy,dx$ 这类符号之所以如此有效，正是因为函数的渐进性质直接由其变化率决定。

- **例题：**
$$
(\arcsin x)'= \frac{1}{\cos y}
$$
其中 $\sin y=x$，而对左右变形就有 $\cos y=\sqrt{ 1-x^2 }$，从而
$$
(\arcsin x)'= \frac{1}{\sqrt{ 1-x^2 }}(x>0)
$$